基因重構面孔助監控

節錄

基因重構面孔助監控

梁啟維

【本報訊】普及社區檢測計劃由中央欽點的三間大陸化驗所進行，來港協助檢測的內地支援隊員獲豁免《醫務化驗師規例》下的註冊要求，盡管政府多次重申化驗所不會取得接受檢測的個人資料，但醫管局員工陣線理事、註冊醫務化驗師梁啟維指出，港人憂慮無可厚非，因為現時檢測人士提供的樣本如鼻咽拭子，除帶有病毒外，「你撩到病毒都必定係會撩到人體嘅表皮細胞」，細胞中已包括整個人的基因資訊，只需要幾十微升已足夠做檢驗，「可以用個基因推算返你成個人，性別啊，甚至你個容貌係點樣。」

相關新聞：777拒向第三波68死者道歉

化驗師憂難監管內地專家

梁解釋，本地化驗師從讀書、工作，都着重職業操守，「一啲你唔應該睇、唔係因為工作上睇嘅嘢呢，你其實都係唔容許去睇」，。。。。。。。。

去年《紐約時報》就揭發，有中國科學家在國際發表的學術論文中，採用基因技術重構臉孔，可用於追蹤及監控，而研究的基因數據就是來自新疆一個叫圖木舒克的小城。。。。。。。。。

但個政府繼續愚民話唔會因為DNA知道你身份,但事實上透過DNA就真係唔知嘅,不過你有監控系統吖嘛,再加埋張新嘅殖民地身份證咪知囉.

push

唔出奇 長毛象都係咁起返出嚟

推